比個機會我說服你點解要衝立法會

幾乎每一次大型抗爭，都會有唔少示威者想衝入立法會，但同時又會有唔少人反對或者唔明白點解要咁做。我想趁今日暫時無咩大型行動，清楚講一次點解衝入立法會基本上係現行最有意義既抗爭方式。

1. 衝立法會，其實即係點呀？想做到咩效果？

A: 大批市民進入立法會會議廳，加上大批民眾在外包圍及補給，達至長期留守，直至訴求實現為止。

2. 點解咁多地方唔衝，係要衝立法會？

A: 其實香港現時問題既根本徵結，就係我地無一個民主既議會。試諗下，如果立法會係有效代表民意，佢地投個票已經可以否決逃犯條例，仲洗乜我地抗爭？如果立法會係有效代表民意，可以動議埋廢除暴動罪，仲洗乜我地包圍警總？所以我地要針對問題既核心，聲討立法會制度既不公義，佔領本應屬於人民既議事廳！

3. 立法會都無人無會開，你衝黎做乜？

A: 其實當我地等到立法會要開會審議惡法既時候，立法會就會加強保安，提早發出黃色警示，派大量警察預先佈防。唯有喺佢無重兵佈防時供其不備，先有會盡快佔領立法會會議廳同號召群眾支援。

4. 當你真係佔領左會議廳，有咩實際作用先？

A: 首先，可以即時阻止立法會喺原定場地舉行任何會議，直到我地既訴求獲得回應為止。政府無可能通過任何法案，亦無可能獲得任何撥款。政府唯一可以做既係另覓其他地方開會，呢個陣間繼續講。

第二，可以即時逼使所有立法會議員歸邊，表態支唔支持我地既抗爭。我頗有信心泛民會加入留守會議廳，因為佢地當年高調支持太陽花學運，如果出現港版太陽花，佢地反而唔支持，一定會被民眾唾棄。如果有議員留守，警察要武力清場就會多一分避忌，政府另覓場地開既立法會會議認受性都會降低。

第三，可以吸引到外國媒體既持續關注。只要你佔領左會議廳，你既一舉一動，小至唱聖詩，中至發表任何宣言，大至宣佈成立臨時政府，都會受到國際認真看待，遠比在其他地方進行更有效果。

5. 立法會宣佈改為去第二度開會，你佔領黎咪嘥氣？

A: 首先其實立法會比人民迫到要敗走其他地方開會，已經係一件國際大醜聞，算係抗爭成果第一步。其次，假如我地有泛民議員支持，佢地可以用杯葛或者其他議會程序，盡可能窒礙呢個轉左場既立法會（始終一個臨時搵場開既立法會肯定會出現唔少程序上既問題）。最後亦最重要既係，我地其實可以再包圍佢開會既任何場地，阻止佢呢個無認受性既會議進行。

6. 當你真係佔領到立法會，守得到咩？人地一下就趕返你出黎啦！

A: 無人可以肯定永遠守得住一個陣地，但係有建築物做根據地，會比起以往只能喺街頭防守容易堅守得多。我地需要群眾喺立法會外面包圍同守住補給線，確保入面既人唔會受斷水斷電等手段影響。其他更具體既室內巷戰攻防策略我亦唔多講，可能有人比我更熟悉。

最後，多謝你地睇到呢度，亦歡迎大家繼續討論。我唔係鼓勵大家短期內即刻衝立法會，只係希望下次再有人提出呢樣野既時候，大家會更加明白成件事既理念。

大家加油！

Cut水cut電熄通風，然後扔十幾個催淚彈入去，入面即係變人踩人

係怕入到去之後
佢即刻停電搞到連冷氣都冇
環境侷促
會玩死好多人
通風問題真係要考慮

不如講埋出老解開槍

就係無怖防先要衝

呢啲你有張良計我有…嘅啫

室內掉催淚彈？用下你個腦先講嘢ok?

新AC 自己睇路

612唔係試過咩？

612向住地鐵站都試過啦
佢哋有乜做唔出

衝到係幾有象徵意義

傻仔發現案

長期 = 聚散
不求一仗功成，但求齊上齊落

真
一個都不能少

到時入面會有大批國際媒體、泛民議員同抗爭者喺同一個室內，佢咪掟催淚彈囉

唔認同
啱啱先開發到新社運方向
毋須走舊路
仲有立會仲有一個月都唔夠就休會
佔嚟嘥撚氣

我係政府會由你佔

支持

你番番去攝台啦 左膠
個個po都見你係度

咁樣會變大屠殺 你估差佬想唔想黎多次612？

「我地需要群眾喺立法會外面包圍同守住補給線」
呢點先係問題

而且更重要的問題係
無論我地點做都好
根本傷害唔到政權本身
如果我係政府
我會由得你地佔
然後不斷譴責你地
佔到咁上下冇乜人咪清場
今次圍警察已經觀察到政府有咁嘅傾向
雖然圍到班狗放唔到工好似好開心
但其實我地冇得到任何野

唔單止你的提議
其實所有抗爭手法都面對呢個問題

真係想入立法會, 定只係想撞埋重裝防線度呀?

棟野明明係立體既

唔順你意就係左膠

好聽叫你一句勇武 難聽我就直接屌撚左你老母臭西

唔好玩啦 佔完之後正苦cut電斷補給 可以佔幾耐？

衝到入去就變甕中捉鱉

比你留到無水無糧都得

不過想出返嚟就一定比人捉

首先一你已經做唔到 你要幾多人先可以確保到可以長期留守人地清你唔到
人地隊速龍狗最叻就係做箭頭 有裝備又唔使上身

如果立法會真係癱瘓左，好難傷害唔到政權本身，佢乜柒都做唔到喎

要做有效既社會運動，從來都需要人數，到真係佔到會議廳，咪一齊號召最多香港人一齊包圍，最緊要佔埋外面有一條補給線，可以運到水 食物 物資入立法會

所以咪要無人無會開既時候，趁佢如常運作
，開放緊比人導賞團既時候先衝入去……

冇錯
加上香港人冇兵役經驗
根本守唔住

到時佢搵幾個保安插下水,由你佔,最後變返佔中2.0

仲有一個月要休會,政府大把時間由得你佔,等到民意逆轉,先響復會前再捉晒你

警察一定唔會咁做

呢個程度我地12號已經做到左
剩返嘅係衝埋入去個價值同意義是咪足夠

唔同台灣 政府唔係民選
衝到入去的義士應該閒閒地都要坐十碌八碌

佢乜柒都做唔到咪乜柒都唔做
或者問得實際d
真係比我地佔領左立法會
你係政府你會點做？

咪乜柒都唔好做囉，明日大嶼國歌法果啲全部永遠唔好做

呢種情況可以持續幾耐？
立法會唔係剩係得國歌法 明日大嶼
你覺得香港人可以堅持到幾耐？
出面都有d巴打話
200萬人足以推翻一個政權
但點解香港政府仲未被推翻？
因為香港人根本唔諗住推翻呢個政權
所以無論我地點樣抗爭 佢都唔會怕

大口狗話落地庫密室開會咁點

大口狗斷水斷電咁點

大口狗叫差佬射tear gas 入廳咁點

一日最衰白頭佬

你呢個講法即係乜都唔好做，大家放棄就最好

咪就係講緊 我地就算唔入去佔 已經可以癱瘓到立會
講緊係唔使一大堆守 你守得 佢就一定是但攻幾件搵人祭卜旗
12號已經係例子 咁入去守既意義係咩

比d理據 唔係發悔氣叫人乜柒都唔好做

你誤會左，我係回應緊如果政府唔理我地佔領，佢決定乜柒都唔做，唔通過法案唔申請撥款，咁都幾好，起碼唔洗搞明日大嶼大灣區

12號既例子只係證明你可以令佢開少一次會，唔係癱瘓成個議會。

另外，你阻佢開一個會，效果就只係你針對佢果一個會；但你佔領佢，效果係你針對緊成個不公義既議會，人民要重奪議會，個意義完全唔同。

第6點最緊要

但係事實上而家的抗爭手法真係達唔到目的
我剩係睇到兩條路
1.觀望g20 睇下侵侵會唔會／點樣幫香港
2.籌組新政府 引起社會討論 將「推翻政府」呢種概念帶入社會 並強調唔係要搞港獨 香港仍然係中國一部份 只係要推翻政府